以 Swift 重新定製 Telegram 推出全新超順暢通訊 App《Telegram X》

就在聖誕節期間，Telegram 推出了全新的《Telegram X》應用程式。

全新《Telegram X》作為 Telegram 的代替 App，它採用蘋果最新的編寫語言 Swift 寫作，比起過去以 Objective-C 語言編寫的 Telegram，《Telegram X》主打更快、更順暢、更多主題以及更有效率的電池使用，不少使用 Telegram 作通訊和交流的用戶均發現《Telegram X》使用感覺非常流暢、翻閱訊息訊速，加載圖片速度更快。

除了使用更流暢之外《Telegram X》還有不少更明顯的分別，例如預設切換至如同「夜間模式」的 Night Blue 主題。《Telegram X》會自動整合在群組通話之中同一用戶連續發放的消息，避免因為重複顯示頭像而令拖慢載入速度。另外也會根據訊息發出時間自動排列訊息，避免訊息錯亂引發誤會。

wow

順到痴線
覺得自己睇野快左好多

尋日換左
有d function暫時仲未有 eg. 無快速回覆，無得係link度save gif (要save張gif落自己部機，send出黎再save)
但整體係順左好多同有黑色theme

好順

即時相片開唔到

仲係search 唔到中文history

早幾日已經轉用telegram x

用唔到face id,舊版又冇問題

其實係咪所有app用swift改寫都可以快d？

好多嘢都仲未加

用SE d design 仲未執好

狂load updating connecting

SE group chat啲pro pic 好似有啲問題

過一晚夜, 食左幾十 % 電

以前唔會咁, 係裝左佢之後係咁

差D 無鬧鐘返唔到工

已鏟

個樣幾靚仔
但係官方出既？

係

咁你係無天份既正常人

好似話下版就會加翻好多function 因為apps store呢幾日放假未批update

大家唔係expect tgx同tg一樣咁多function，有啲功能都仲未整落去而且都仲有啲bugs

Load 快咗好多，同埋唔會輕機load唔到啲相
黑色版面真係好吸引冇咁雙眼
不過播影片就冇咗一路拉一路預覽
但我覺得佢應該係未更新因為佢好似上一個版嘅Telegram

Telegram 啲 chat history 會唔會自動過翻去 Telegram X 到？

YES

same load

search到好正常

可以set番白色

瘋狂updating 係咁轉圈圈

用左之後 其他app慢左

其實TG 有咩好玩？新手唔識求解釋🙇🏻

啲stickers變到好大隻

點解佢普通dark theme自己個bubble唔係藍色
如果係就正

係咪得ios先有

我屌，支那字嚟嘅喂

得ios

它採用蘋果最新的編寫語言 Swift 寫作

用swift寫緊係得ios

有冇中文版

swift係Apple自己出既程式語言

岩岩試完 狂拉舊訊息 滑到不得了

唔知點形容 同其他Apps差好遠

有無人都係連唔到contact? 一個人都睇唔到

按兩三下頂即時去到最上

官方中文未有

好似用梗5s咁

顯示唔到shared media既舊相既？

連登幾時重制

你講緊邊到用緊支那字？

連登用咩寫？

係喎

telegram x 用支那字

其實我想知佢個team 有冇香港人，死都唔加中文UI ,但繁中投共？

應該係冇volunteer 做翻譯

仲有無食左message 依個問題

慣咗用快速回覆

loading真心快
開app嗰下animation之內load完

無.........所以即刻del左舊果個

正到仆街

睇過telegram官網同埋twitter，都唔見有telegram x既資料
app store上面兩個apps既開發者account又唔同
google 又剩係search到類似呢篇野
真係官方？

自
搵到呢篇野

都係等佢正式發佈左再裝

想問點先可以load返group入面既舊msg/ media?
舊app 一直掃上去就睇得返，依家唔得既？

等update

感覺食電左

㩒home制出返去會白一白先，有無巴打明我講乜

swift係咪都用到嚟寫android app？

用嚟寫android app會唔會有同樣或接近嘅效能？

x2

唔係open source咗咩？

其實telegram 喺大陸有冇block?

有

冇

樓上兩個傾掂數未?

Scroll既時候啲chat bubble 有jelly effect 係正常？

block 哂

幾時先有update 我都係想要個swipe left quote同埋改下chat background 姐

係

其實想關左佢

iMessage animation

無得關左佢？

Telegram 4.7 has arrived just in time for the holidays!

On Android, this update makes it possible to log in to multiple accounts and quickly switch between them. Consider it a New Year's gift to your alter ego – or your dark side?

Speaking of dark sides: on iOS, the new version brings theme support, including two versions of a night mode.

Starting with 4.7, both mobile platforms also support swipe-to-reply gestures.

Read all about version 4.7 on our blog:

x冇更新既

Tg x好食電

Telegram可以delete?

成日用用下又要重新驗證係咩玩法

正

Up mud9

希望其他app 都重製，tg x 真係好撚順

意思出左 X,原本果個使唔使del

自己決定啦 你覺得完全取代到咪del囉

定係你以為del咗就用唔到

同你一樣

個app 怪怪地，係app store check 佢同telegram 唔係同一間公司既

講到口到臭

你上app store 睇下，telegram 同 telegram X 兩個apps 公司名唔同

都係個間公司嚟
只係轉左名發行
Mac版一早轉左呢個

前者為 Telegram Messenger LLP，後者為 Telegram LLC，因此有人懷疑究竟它是不是官方推出的產品？為何連在官方網站也沒看到？

不過使用者應該可以放心，Telegram X 雖然使用不同的開發者名稱，但依照網上資料也是同為 Telegram，而且在 Reddit、Product Hunt 等國外知名網站也已經證實確實是官方提供的應用程式，除此之外，在 Telegram 的 macOS 測試版鏈結也是標示開發者為 Telegram Messenger LLP（Android 版也是同樣名稱）。

宜家新版仲有冇食message 問題？

幾時先有更新

當swift 成為主流後
又再拋離android 幾多

個指紋鎖設定開左，之後過一排會取消入密碼

屌關你撚事咩

X無食Message問題

冇得set 自定聊天室背景？

冇 未有

點解個telegram X 不停咁connecting 嘅

講左咁耐邊到DL吖

用住星空先

app store

點解用唔到指紋解鎖？

IPhone 都唔會lag, x 你老母咩

same here

得某D 字search 到而且未必出哂全部搜尋結果

係
iOS / Mac OS 3D rendering 用Apple metal 2 graphical rendered api 可以有幾倍效能提升

希望Microsoft 可以盡快收檔唔好阻住地球轉成個市場由Apple主導就最好

有冇咩地方可以睇下呢D資訊, 想學下野.

出咗更新啦
快啲去升 好多功能返哂黎

冇update button的可以re-install

拉多幾次就得

點解仲未有得較wallpaper

我都係咁
有無知點解 唔係X又無事好正常

+1

正呀終於有更新

d 九巴bot 全部用唔倒?

唔係俾九巴block左好耐啦咩

根本冇分別

多左向左邊掃quote既

中文字用共標問題fix左未

個keyboard彈黎彈去

你on9?
Metal api咪又係學mantle api
咪同Dx12,vulkan api一樣

仲有apple點主導？你想個個都買哂廠機冇彈性唔俾diy upgrade然後整d更新拖慢你部機下話？

仲有apple嚴格上只係一間消費電子產品公司
Ms除左賣window,office,azure仲有好多research

update完 唔知點解一出homescreen 頂個行就變咗紅色bar 寫住tegeram x
點解決

全部野close source先岩

仲係用緊中共字

telegram x版ipad咩事 唔識分割界面
無得左面係chat list 右面係chat內容
原生telegram都好地地

喪loading , 做乜柒

有無人入唔到喲group

好似fix左係咁connecting 既問題

有冇人㩒其他人send出黎既tg link之後冇反應？我㩒極都同唔到人chat

用iphonex 順撚到痴線
舊版成日loading

係grp加人search 唔到人id